Touch ID 回歸有望？Apple 申請全螢幕指紋辨識專利

雖然 Face ID 比起 Touch ID 安全性較高，功能性上也有不少優勢，但有時，Touch ID 仍有其不可替代性，例如當用戶想從口袋中解鎖、或是戴著口罩想解鎖時，Touch ID 就會是一理想工具。可是到目前為止，Apple 的 Touch ID 都得要經由一塊辨識區域來執行，如此一來就會減少螢幕在機身所佔的比例，於是 Apple 現在申請了有關全螢幕指紋辨識的專利，也宣示著未來 Touch ID 回歸的可能性。

根據專利內容介紹，該功能的實現方式是以聲波轉換器陣列緊貼螢幕表面，並將脈衝訊號編碼，最後反應為觸控輸入。藉由監控多個編碼訊號的反射，圖像解析器就能夠將數據生成指紋圖像。

透過這樣的方式來辨識指紋有些好處，相較於現存的指紋辨識科技，由於不需要在螢幕上設置電極，螢幕生產難度較低；元件較薄且可以放置於邊角位置。而 Apple 表示該技術需要較少的處理能力，因此在辨識速度上也有可能提升。

當然，Apple 申請專利數量之多是有目共睹的，申請專利並不代表專利內容會在未來實現，不過這卻意味著 Apple 並未放棄 Touch ID，可見指紋辨識在科技業仍佔有一席之地。

另外去年 12 月，Apple 也曾經申請過結合 Face ID 與 Touch ID 的專利介面。

伸請埋2萬蚊一部電話專利未

如果好似三叔果個咁用唔到mon 貼就煩

到時班face id 打手又要搬龍門

唔係話TOUCH ID 無用架咩

到時又要日日屌face id柒/慢/冇用

部6s挨唔挨到佢出呢

仲好順

apple唔會咁柒既 不嬲佢都會同廠商講明咩厚度既mon貼唔影響操作

開發呢舊野應該預埋mon貼厚度

face id 2015年申請專利 自己諗囉

咁睇黎 黎緊呢兩年都會係face id

其實Mon底Touch ID 幾年前已經申請左
不過一路都做唔到，反而比大陸機抄左
自己就爆左個Face ID出黎

個時好似係買touch id 送
可能個技術達唔到要求就無用到 比d大陸廠當係寶汁左黎用 扮創新

其實home button唔好咩
我反而鐘意有實體掣

touch Id +八達通就好啦

個概念係好好既，你見APPLE 依家再申請個新都知

但APPLE 永遠安全性第一
佢見Face ID 個撞機%細啲就用

但體驗上只係麻麻地

八達通係香港問題唔十卜

依家個市場已經發展到條邊粗1mm已經罪大惡極
仲邊有位俾你加實體touch id

全屏指紋其他機出左成年啦

專你老母利

部分faceid打手之前吹到touchid一文不值

希望真係出，就係因為佢用face id所以冇意欲換新機

好多用家覺得粒制好易按壞
所以佢地用左粒虛擬制
但又成日阻住個moon拉黎拉去
但其實佢地唔用粒制 粒制同壞左係冇分別

Idog：開始前程工程 慢慢數下face id缺點先

新ipad
三千蚊用唔起faceid但又要remove home button
咪用屏內touch id

某班i狗又話apple唔會用返touch id既？

其他係光電 超聲波 用下個腦先講野

支那一早有

唔係只係一間mon 貼廠話暫時感應唔到咩？
可能其他廠得呢，同埋實機都未推出，唔好咁快下定論

到時日日都講手汗touch唔到

下屆世界杯都未有啦

到時都唔知幾多代之後啦

仲會串你考古買唔起萬二蚊部機

點會行回頭路架 明明cut3.5 係創新，cut touch id都應該係創新先岩架喎🤔

我寧願新iphone都係用in screen Touch ID
都唔想要face ID 又貴又哂位
個notch幾長都係因為一堆零件係個到

先達整機佬又有藉口收貴d

你講樓主

華為有啦, 抄大陸機啫, apple 真係連果少少尊嚴都無埋

咁邊叫抄，依家正式公佈咗啦咩？人哋apple一早研究緊mon底指紋，只不過係仲未完善先唔出住姐，遲出就係抄？

今日的我打敗昨日的我

佢地班友
一吹雞就金魚腦

好像以前Apple唔出大mon機
成班又講咩人體工學，最合適大細，又話太大部唔方便

最後個代粒野唔係按壓，觸控架喎
btw
係街見到好多女用assistive touch
新舊款都係咁，大機為主
你話舊iphone6就話驚爛，但以上既係咩原因

用assistive touch有咩問題
有功能唔用 用左比人笑？

白痴仔 我不嬲講支持 全屏屏下指紋 仲講過幾次 歡迎cap圖 bin c

火星狗咪撚屈

當年三叔note出5.3寸moon，話要改褲袋先用到
過咗幾年唔止人體進化，連褲袋都進化咗

我成日有手汗都開到 不過個人認為face id正啲

我都有用 可以單手cap screen

蘋果做出黎既野一定係實用，唔似三星得個樣

iphone xs都見到有人用 真係睇唔透
明明已經可以單手cap screen

Jobs 年代就係... 而家好難講

蘋果又抄
蘋果又嬴

ifandog: 新科技

部6s3年 個掣都未壞

冇用過XS
可以單手cap到？

Vol up+power

希望有呢個好消息啦

最撚憎faceid, touchid最快

用mon貼好柒，冇用成年都冇爛過

咁都幾就手喎

一早要啦

手汗撚全面退場

點解我記得呢樣野apple 幾年前已經講緊
唔係一早申請左專利咩

咁ifan仲點玩 animoji?

source? 曼德拉效應

兩年前已經講緊

Apple等個技術完善先出根本先係正路
好過D An廠見Apple推Face id又跟住出
但亳無安全性可言

我都覺係，係電量相比起xs真係太雞

我情願帶個尿袋出街都唔換xs
又m額又壞眼mon

其實iphone 7打後粒制係應該咁唔壞

唔覺有粒野係到好唔舒服咩
cap screen都係一下過，粒野就長期係到

除左價錢，無左 touch id 都係唔換機的望要原因

唔用佢就會變半透明
而且有啲位永世都唔會襟
放係果度就唔會阻掟

用過華為小米個螢幕指紋
感覺仲衰過5s 有少少油已經解唔到

其實機背係玻璃可以試下全屏touch id放機背

OnePlus vivo 一早做緊啦

我眼殘，m額真係難頂嘅，但輸比電量

如果都係要8000-10000一部我都係會 不了 Lol
好貴

利申：仲讀緊書

申請咋

雖然而加有air pod
但我都係想要返個耳機插位

掣

上面係咪假膠嚟
蘋果一年申請幾多專利
又或者啲廠都成日申請好多專利
當中都唔知有幾多有放落產品

蘋果其實係想將個收入平均返去其他產品
一嚟電話市場飽和，支那市場競爭大
二嚟佢太重iPhone收入，風險大會令股價仆直

大把on9用X系列照開assistive touch

我認同apple 推 面容同指紋 都係用一個較成熟科技時期推出

但你話and廠見 apple出跟著抄 ，我就唔認同，首先指紋唔係apple 出先已經唔需要再嘈。

面容 緊加唔洗嘈 人地android 4.0 已經有咁點抄

用嚟cap圖

粒制根本冇咁脆弱，啲On9 成日都開粒手殘白點出嚟，有啲再On9啲嘅係iPhone 7開始打後啲機都開出嚟

利申，日㩒夜㩒粒實體制都冇壞過

如果而家做到，但又要改UI，又要改iOS，有排啦

港女不嬲on9

白痴一問，cap圖會唔會cap埋粒點

粒制係設計畀肢體殘缺嘅人用，無手或無手指嗰啲
所以鬼佬見正常亞洲人用係驚訝嘅眼神

真男人唔用mon貼

睇啦 柒頭 我係屌緊限死一個位個d 屏下指紋

唔會，佢設定嘅目的係等你得一個指頭或一條脷都操作到部iPhone，做到正常人要用兩隻手指multi touch或者要按實體鍵先做到嘅嘢

係 買touch id個陣 有埋屏下指紋技術
但係apple唔收貨 後尾間廠唔再比apple獨佔就自己做左sensor 賣比其他廠
好似係光電式

apple既屏下指紋專利有光電式 有用cam 有超聲波 同埋呢個

所以apple唔收貨 唔用 後尾間廠自己整賣比人

比an狗打下飛機 iPhone真正出左實用既功能 就可以屌下iPhone抄人

之前an既指紋 無安全性 間間廠既技術都唔成熟
技術最勁個間公司比apple買左
出左5s之後 點解an廠幾年後先出到個似樣d既指紋
因為其他廠既技術終於成熟

面容 an 2D
face id 3D
技術上係完全2樣野 face id之後 an廠係模仿face id轉頭

唔會

咁我又唔明點解iphone X cap 圖要cap 埋下面條線

因為個UI係同一層 assistive touch係上一層

你又可以當冇講過

果部好似唔係用聲波，聲波係唔怕手汗手油

on9 Android機垃圾2d人面辨識 又會唔會同face id 3d人臉辨識技術一樣啊 柒頭

好彩搵得返我d留言 唔係又比你屈到

d留言幾個月之前既 一定係今日我坐時光機返去留言再cap圖比你睇啦

入唔到就咪格硬入啦 好撚樣衰

不嬲都講限死一個位既屏下指紋垃圾 之前同你傾過幾次又扮唔記得

撚鳩晒班果迷

呢句係你自己2018-11-03講

到時跌爛個mon 可能都無左5k

大把ifan踩緊touch id捧face id架
一有人讚7/8有touch ID就大把負皮
手汗多、做五行嘅都用唔到指紋喎
點兜好呢

android出: on9設計 又未成熟 垃圾
apple: 醒目! 等技術成熟先出 掂呀

唔講以為班友係水行俠
隻手係唔會乾嘅

即係今年都唔會有

6月已經講緊全屏屏下指紋ok啦
傻仔
11月好明顯屌緊Android機限死一個位個d光電式屏下指紋 速度又慢 又限死一個位

柒頭火星狗 想屈我搬龍門

Touch ID ，整合在 Home 鍵中，大小為 8x8 毫米，厚度 170 微米，以 500 ppi 的解析度，讀取指紋的極細部特徵。它採用電容式觸控技術進行分析，將指紋歸類為三種基本圖案－弓紋、箕紋或渦紋，辨識出指紋的細部特徵，來進行比對。

當使用者把手指放到感應器時，它會擷取表皮層之下真皮層的高解析度指紋影像，利用導電的電位差測量出紋脊線和凹谷之間的差異。採用電容式技術，只會針對活體判讀有效，也更加準確。

由於電容式感應器由矽製成，原料本身非常脆弱，容易受到灰塵、濕氣、靜電等影響，蘋果在上方利用雷射切割的藍寶石水晶，來保護感應器，並作為準確對焦指紋的鏡頭。

這是市面上一種透明度及硬度最高的材料，代表它不容易刮傷。但如果 Home 鍵本身出現刮痕、磨損，卻可能導致在觸摸 Touch ID 後得到的影響有缺陷，讓感應器無法正常運作。

此外，蘋果在 Home 鍵外圍的不銹鋼環，做為電容式觸控開關，因此只需要手指觸摸，就能感應到手指存在，不需另耗電力。(接下頁)

■感應與運作

在指紋註冊成功之後，蘋果會經由特殊的計算方式，將使用者的指紋數據加密，轉成可比對的模板，它並不儲存在本機的記憶體或傳上網路，而是透過 Secure Enclave 技術，和 A7 處理器進行認證配對，保護密碼及指紋資料。

整個過程中，有幾個地方可能會造成失敗，但首先就取決於這個強大的指紋數據。協助蘋果 Touch ID 觸控識別，以讀取指紋數據的 Integrated Biometrics 公司 CEO Steve Thies 強調，「任何好的生物識別技術，首先是要取得高品質的影像」。

照理說，感應器愈大，可以取得指紋更多的資料，在判斷上會更為準確。但是真的用大感應器會有兩大問題，一是成本，另外就是厚度會提高，因此蘋果也必須有所取捨。由蘋果提交的專利來看，蘋果在眾多考量後，選擇現在所見到較小的版本。

關鍵之一在於註冊指紋的過程，雖然感應器小，但利用滾動手指，盡力捕捉指紋的各處微小角落，獲得更多的數據。不變的原則是，使用者提供的指紋數據愈少，就愈難取得匹配。

Precise Biometrics COO Patrik Lindeberg 比喻，就像一張臉的照片，如果我們只能見到整張臉的一小部分，要判讀出這個人是誰，就更加困難。如果能見到一整張臉，辨識就容易多了。Lindeberg 說，要從一小部分的指紋中成功辨識，就需要更高要求的軟體演算才能達成。

■演算法關乎成敗

生物識別服務新創公司 CLEAR CTO Kevin Luowitz 表示，如果演算法設成更為敏感，也就是要更多處符合才透過認證，那麼偽陰性的可能性就會增加，使用者用自己的指紋登入，卻被拒於門外。

Luowitz 指出，目前最大的挑戰，在於如何找到可接受的偽陽性與偽陰性間的平衡。不過，基於安全的理由，演算法通常更傾向寧可偽陰性拒絕登入，避免偽陽性成功登入。

蘋果 Touch ID 演算法，設計為將會主動學習及改善。也就是說，每次掃瞄後，它會根據結果，去看是否有更佳的掃瞄參考資料，並主動更新。此外，在更新 iOS 之後，演算法也會自動換成最佳版本。(接下頁)

使用者的錯誤，以及不了解生物辦識技術的運作，會讓許多人對 Touch ID 使用充滿疑惑。

Lindeberg 表示，以他們身處業界來看，很多人對蘋果 Touch ID 的表現感到驚豔，不過對消費者端來看，許多人從來沒用過這種生物識別技術。

■使用也有小技巧

一些使用上的疏失，會導致指紋辨識失敗。首先，你的指紋所接觸的地方，不能只是藍寶石所在的 Home 鍵，還必須碰觸到周圍的不銹鋼圈。其次，感應器運作的原理，是靠測量指紋所帶來細微的導電差異，要是你的手太乾，指紋就不容易被正確辨識。同樣的，太油或太濕，一樣會帶來辨識難度。如果按鈕變髒，也可能需要進一步清潔。

當然，有些人擔心，傳統電容式指紋感應器本身會隨著時間而效果變差。對此，Integrated Biometrics 的 Thies 認為，只要藍寶石及金屬環沒有損壞，並且妥善密封，感應器就能正常運作。過去電容感應器往往沒有保護，或是僅覆蓋一層薄薄的碳，才會非常脆弱。

對使用者來說，如果蘋果 Touch ID 的指紋辨識出問題，最為方便的做法是重啟手機，或是重新校準感應器，蘋果也提供一些使用及參考指南。

指紋辨識並不是一個新技術，但是 Touch ID 確實是一種新的實踐方法，因此蘋果其實需要時間摸索出更好的演算法，而使用者也需要透過每天使用，更習慣於這個技術的應用。而大致了解生物辨識如何運作，以及它的使用缺陷，至少會有助減少一些使用上的問題。

四個字
「用家問題」

屈你搬龍門
你成日都搬龍門㗎啦

呢單野 你條友仔擺明想屈我

如果你係冇講過我就唔會cap到，我又點屈你？
你每一次屈完我唔撚見咗，屈完我又唔撚認，都唔知邊個屈邊個

on9 我講緊你扭曲我句野既意思 想將我講到所有屏下指紋 包括全屏屏下指紋技術都係垃圾

明明你已經知道Apple有全屏屏下指紋嘅專利，你仲話呢啲低科技Apple要幾時出都得，咁已經推返你所講嘅嘢

Apple有全屏屏下指紋嘅專利，你仲話呢啲低科技Apple要幾時出都得
姐係全屏屏下指紋=低科技
Apple要幾時出都得=Apple幾時出低科技都得?
而家同你講apple下部機可能出 = Apple下部機出埋D低科技野?

我有冇搞錯

on9仔 知唔知大陸廠個堆光學屏下指紋就係蘋果唔要既

暫時指紋辨識 主要有電容式（touch ID, 但做唔到屏下指紋）、光學式、超聲波

得光學式同超聲波做到屏下指紋

光學式唔係新鮮野 你出入境用個d已經係光學式，技術含量低 只要用OLED再穿一個一個超細既孔比光學sensor睇到指紋就得，咁就係點解d大陸機係某個角度睇到入面個sensor

缺點 整做全屏成本超貴 採集到既指紋係2d 有可能比水，油影響到 唔夠準確安全
仲要速度慢禁隻手指落去 感應到壓力再著個mon,打光落手指到 等sensor採集指紋

蘋果2015年 申請既專利已經係講緊用超聲波/類似技術做到全屏屏下指紋 再之前係光學式

超聲波可以採集到 3d指紋 全屏成本低
不過技術要由0開始

我屌緊既係光學式 火星狗